{
    "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-anekdot-kriminal-699",
            "question": "Contoh anekdot kriminal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jaman dahulu kala saat sistem hukum belum begitu ketat, orang korupsi dengan model sederhana seperti mencuri atau memalsukan jam kerja. Dengan perkembangan hukum yang pesat dan sistem UU anti korupsi yang semakin ketat \u00a0maka makin canggih dan makin pintar modus operandi dalam melakukan korupsi.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743",
            "question": "Bagaimana tata cara pemilihan umum di Indonesia khususnya pemilu 2014? ( mulai dari pendataan hingga penentuan hasil)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tata cara pemilu aku kirim dri file pdf aja ya :)<br>biar lebih kumplit,tadi aku bru download dri google :)<br>smoga membantu..",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743-1.pdf"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-hal-urusan-yg-ditangani-oleh-pemerintah-pusat-adalah-415",
            "question": "salah satu hal / urusan yg ditangani oleh pemerintah pusat adalah politik luar negeri. terangkan menurut pemahaman anda !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena politik luar negeri sangat penting ,dan itu yang dapat menyebabkan maju/mundurnya suatu negara dalam bidang sosial(luar negeri)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena politik luar sangat penting karena dapat mejebabkan maju/mundur nya perkembangan ind<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-terbentuknya-negara-878",
            "question": "Unsur terbentuknya negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wilayah, rakyat, pemerintah yang berdaulat, pengakuan dari negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "unsur konstitutif : wilayah,rakyat,pemerintah yang berdaulat<br>unsur deklaratif : pengakuan dari negara lain<br><br>maaf cuma bisa segitu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-para-tokoh-yang-memutuskan-pancasila-sebagai-dasar-negar-802",
            "question": "Sebutkan para tokoh yang memutuskan Pancasila sebagai dasar negara Indonesia.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno<br>Drs. Mohammad Hatta<br>Mr. Soepomo<br>Mohammad Yamin<br>K.H. Agus Salim<br>K.H. Abdul Wahid Salim",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno, Moh Yamin, Soepomo<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-tentang-kedudukan-makna-hakikat-fungsi-dan-hubu-874",
            "question": "coba jelaskan tentang kedudukan, makna, hakikat, fungsi, dan hubungan pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tapi yg kutau cuma hubungan <span>pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sudah-benarkah-negara-indonesia-menerapkan-hukuman-mati-bagi-488",
            "question": "1.\u00a0Sudah benarkah negara Indonesia menerapkan hukuman mati bagi mereka yang bersalah? Apa alasannya?    2. Tuliskan bagaimana proses peninjauan kembali (PK) oleh Mahkamah Agung dan pemberian grasi oleh Presiden.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. benar, karena kita tau sendiri bahwa negara kita berpedoman pada UUD, di UUD sudah di jelaskan bahwa hukuman mati itu di berikan kepada mereka yang melakukan kesalah fatal. seperti pembunuhan berencana<br>2. Presiden berhak mengabulkan atau menolak permohonan\ngrasi yang diajukan terpidana sebagaimana dimaksud dalam Pasal 2 setelah\nmendapat pertimbangan dari Mahkamah Agung. Pemberian grasi oleh Presiden dapat berupa :\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>peringanan atau perubahan jenis pidana;</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>pengurangan jumlah pidana; atau</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>penghapusan pelaksanaan pidana.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}